【10.1 衝突】被指灣仔襲擊督察背部 男文員脱襲警罪 官：兩警員證供存關鍵矛盾

被告魏家煒（30 歲，文員），被控於去年 10 月 1 日，在灣仔軒尼詩道 321 至 331 號外襲擊督察林泰金。林早前作供時稱，遇襲時用眼神餘光看到自己身後有黑影，未能看到自己被撞經過，其後他轉身制服在附近的被告，並發現對方膝蓋流血。林又指自己事後背部感覺疼痛，獲批 7 日病假。

裁判官今裁決時指，林泰金供稱感覺到自己左後方被硬物撞擊，惟聲稱目擊事件的警員顏少宜（譯音）則供稱目擊黑衣人當時身處林的右後方，其後顏又指自己看不清及不記得當時情況，故裁判官認為兩人證供存在關鍵性矛盾。此外，顏又稱林與被告相隔一個身位及被告當時身穿黑色短褲，林則供稱自己當時與被告相隔 1 至 1.5 米，涉案片段則顯示被告身穿灰色短褲等，裁判官指兩人證供有所矛盾，未能穩妥依賴兩人證供，最終裁定被告罪名不成立。

案件編號：ESCC2257/2019

有 gear 都傷到休息 7 日 , 咩武器咁堅 ?

香港POPO豆腐做

而之前嘅吳重儀:三名警員證供不一，顯示各人沒「夾口供」，誠實可靠

制裁近了，法官們應當悔改

食屎好味唔松易

Push